有冇人覺得《多啦A夢》大長篇有部份故事都多此一舉？

其實好多故事，用一件法寶就可以解決，根本冇需要拖到咁長！
《大雄的恐龍》：用縮小燈將隻恐龍縮細，之後再放大比小夫睇就得啦！洗咩放落泳池搞到有恐慌 ？
《大雄的大魔境》：用時光布將隨意門復原就可以返空地！
《大雄的魔界大冒險》：一早叫多啦美借部電話亭，已經可以返原來世界！
《大雄與鐵人兵團》：同《大雄的恐龍》一樣

有冇人覺得你既存在都係多此一舉

睇多啦a夢都要咁認真